# Аспектно-ориентированное программирование

* [Документация](https://docs.spring.io/spring-framework/docs/current/reference/html/core.html#aop)
* * [Сравнение Spring AOP и AspectJ](https://www.baeldung.com/spring-aop-vs-aspectj)

* Сквозная функциональность
  * ex. при вызове методов сохранения объектов в БД, необходимо отправить уведомление на почту.
  * при выполнении всей логики, связанной с регистрацией пользователя необходимо сохранить информацию о времени работы каждого метода
  
## Понятия

* `Advice` - логика, которая реализует сквозную функциональность
* `JoinPoint` - точка, в которую необходимо внедрить сквозную функциональность (конкретный метод).
* `Pointcut` - выражение, которые описание набор Joinpoint-ов, по логике, это и есть этот набор.
* `Aspect` - модуль, реализующий сквозную функциональность (`Pointcut` + `Advice`).

## Примеры использования аспектов

* Транзакции в Spring-приложений
* Перехват исключений во время работы приложения

